В главе 3.3 книги ["Путь камикадзе"](posts\Death_March) приведен интересный список паттернов переговорных игр.
Большую часть этих паттернов мне уже удавалось распознавать самостоятельно.
Но интересно было узнать, что кто-то дал уже им названия:

- Удвой и добавь еще
- Обратное удвоение
- Угадай мое число
- Двойной плевок
- Испанская инквизиция
- Игра на понижение
- Месть
- Пытка водой
- Туманы и миражи
- Спрятанное качество

Последние 4 для меня оказались новыми. Я теперь их могу распознать в проектах,
в которых сам участвовал, но на тот момент, не понимал сути происходящего.

tags: books, Yourdon